袁國勇：長康邨一定唔係淘大2.0

袁國勇話淘大係U形渠冇水，隔唔到病毒係空氣傳播。而今次長康邨係條排氣管漏氣，唔關U形渠事。

你話U形渠我都可以每個禮拜倒水落去，今次又搞第樣，我點知條渠有冇漏氣？？？

全香港咁多樓，又點知邊度有渠漏氣？？

分分鐘係大獲過淘大，有冇人聽完仲驚

金翅大鑊鳥

我
真係好撚驚
點防呀

講就係咩

佢話唔係翻版淘大我仲驚

條管全棟漏氣，可能都係2.0，但原因唔同啫

因為無路捉

相隔十層樓都中？會唔會唔關條渠事？

排氣管喺室內先要驚 好似舊式屋邨室內先有排保管

呢單真係堅驚

空氣傳播，防無可防

即係仲大劑過淘大

最重要係點防先

漏氣好恐怖

點撚算 好驚

唔好開抽氣扇

其實我間屋個洗衣機排水喉都試過有臭味飄出黎

自己小心

染曬死曬
嘅話
邊個負責？

漏氣, 即係同空氣有關

極有可能空氣傳播, 官方公佈武漢每日升2千幾單, 重未計佢造數. 加多幾倍.
今個星期香港每日以十單十單上升數字. ...

又唔係u 型管可以倒漂白水
可以點防

空氣傳播+5日生存
已經唔洗諗點防啦..
天水圍打個乞痴,順風向5個鍾都夠飛到柴灣

D樓舊左，條渠有咁上下歷史，可能有漏氣都唔知⋯唔係淘大2.0，但長康邨隨時都會係歷史上留名

但有文章又話氣霧要醫療環境先有

多謝林鄭
屌

香港啲舊樓咁多
規定夾錢每十年執一次就差唔多

想學蕭生？

佢都講左唔一定關事 但係安全起見都係咁做左先

接駁位老化
擠番玻璃膠就ok 最好成條主喉都包撚住保鮮紙（臨時臨急做法）

就係唔知點防，又冇得倒水

長康邨1.0

應該立法禁止呢啲室內喉再存在啦屌

難得巴打仲識幽默一番

新樓唔會擺主喉入屋
放心

重點係屎
唔係空氣

點解會有渠冇水？
淘大以前咩事

排氣管即係邊條

隔十樓都中
咁中間9樓果啲呢。。

長康邨一定唔係淘大2.0但就好有可能會發生淘大加強版

3.0?

有時行過D後巷
好多屎管都睇到漏漏地

真心笑了

其實知道有人帶菌嗰陣已經太遲

山竹果陣都吹到影響唔少

悟空知唔知咩係⋯燈燈燈燈⋯

【 長康邨不是淘大2.0 】

疫症面前，我地更加要保持冷靜、理性，唔會比恐慌控制我地。作為Page既管理員，我都知大大隻字「淘大2.0」好搶focus，好吸Reach，但我都有責任傳播返正確消息。

重要事情要講三次：
長康邨不是淘大2.0。長康邨不是淘大2.0。長康邨不是淘大2.0。

淘大花園當年大型爆發係因為Ｕ型渠設計根本上出錯，所有單位Ｕ型渠去水位都獨立連接，唔連洗手盆等，以致容易乾涸，令到隔絕病毒既功能失效。而長康邨既Ｕ型渠係並沒有呢個問題，Ｕ型渠連接洗手盆等可保持唔會乾涸。長康邨可能傳播原因係第二名患者單位中，連接排氣管既接駁位唔緊密，可能引致傳播。呢個可能只是個別單位問題，唔同淘大花園咁，係設計本身問題，影響全部單位，要睇下長康邨內有幾多個單位條排氣管有接駁不緊密既現象。

當然現階段冇人斷言到最後長康邨有幾多單位有呢個問題，或者最後有幾多患者，我亦絕對唔係話長康邨冇一定唔會有傳播風險，但兩個屋苑既問題本質上係唔同，希望大家了解清楚。而今次有關部門馬上疏散居民既做法，我個人覺得已經係好play safe，係好進取既防止傳播手段，去盡可能減低傳播。當然凌晨疏散居民、開記者會可能會嚇親大家，但希望大家了解清楚後，可以保持謹慎，但唔好過份恐慌。

#以正視聽

題外話講多少少：U型渠倒清水已經做到阻隔病毒傳播效果，唔使倒漂白水架！
啱啱我父親睇完新聞都即刻攞左支漂白水出黎，比我糾正左haha

參考：籲勿漂白水倒U渠 何栢良：清水即可

—————————————————
Comment亦有相信係工程師既朋友比左佢既意見同睇法，大家可以再自行了解下，再判斷。但都係嗰句，所有資訊都冷靜看待，小心求證，唔好過份恐慌。
「我睇新聞就話係氣喉問題, 而佢個問題係氣喉冇駁去室外, 基本工程佬都知奶野奶係邊, 氣喉冇出街, 姐係全部菌直接由去水位經氣喉排落下一層。以事論事, 當氣喉有問題, 冇駁出街, 咁的確唔係淘大2.0既, 因為問題唔同囉, 但唔代表冇問題」

仲有其他可能
出入禁制
扶手門把
廢老吹水飛沫
又或者係經第三個人中 只係未發

廁所會用黎沖涼，如果毒氣飄出時涼緊熱水涼，可能會成立左霧化個環境

其實係咪唔好去廁所
咁樣會唔會安全啲

舊時政府樓水喉多數放明喉
因為有咩壞係房署負責 明喉容易維修

唉咁冇啦

無咩必要唔好開

袁國勇今次係被逼定心底話
定係有暗示

當年淘大有3百幾人中sars

私樓都未必會做

舊屋都有呢忽野，原來係樓上條屎喉

咁啱同𨋢姐嚇我唔到嘅

唔係，排氣喉，跟屎渠，圖係上層地台去水

我明袁國勇冇講錯，但就咁一句「唔係淘大2.0」，可能會令人忽視新漏洞嘅嚴重性...

哩啲時間幽默應該笑好定喊好

所以衣家係屋企都要戴n95?

根本就係

立新例都改唔到舊樓
舊樓要改就要成棟樓夾錢

咁唔係層層都漏氣 ga ma

點解肯定唔關U型隔氣事？

唔係淘大2.0 =/= 唔差過淘大事件
佢急住講只係想避免恐慌

係長康1.0

大家千祈唔好恐慌

話唔係即係係囉

佢半夜三更無啦啦緊急疏散
係咪真係純粹安全措施真係信不信由你

學術角度嚟睇佢冇講錯，因為傳播途徑真係唔同

點解嘅
開抽氣扇通風唔係應該好啲咩

可能咁岩係等lift喺隔離打咗個乞痴姐
無事嘅

大家冷靜d 每個屋宇設計唔同
利申：工程撚

封撚咗個廁所去算

因為仲勁過淘大 同武漢肺炎唔係SARS一樣

我屋企條氣喉就係廚房頂

中埋都唔出奇，今日話隻病毒潛伏期長達24日，唔係之前講嘅14日

Unknown 真係仲驚

咁即係隨時空氣傳染

咁條邨其他樓會唔會瀨野

如果係蕭生講呢？

所以支那咁多舊樓仲要偷工減料
爆既規模大到嚇死人

兩個原因黎架點2.0呀

政府封樓就叻
叫佢封關就唔撚識做

會唔會成個屋苑都係咁嘅設計
係就全屋苑人要走晒

其他中招個案樓上樓下…

唔係2.0都係MK2啦
聽完仲覺得難防咗

好撚驚

同埋條屎渠係行室內既話 自求多福

保守起見者應該

唐樓點算？
舊屋邨差極都有房署update下

唐樓一般起碼五六十年樓齡
條喉可能仲維持最初設計

燒山好多中年人睇
我屋企人信到十足十

我係廁所同廚房中間
我都係造個吊櫃封左

睇幾多支那種返過大陸囉

我
佢愈話同淘大唔同我愈驚

有個住3樓 長康2期3樓係平台黎唔洗坐lift都出到街 所以lift傳機會會低啲

On9 開唔開 都會排氣啦 壓力問題
你唔開抽氣扇會唔會沖唔到屎
利申 做呢行

飛沫
人傳人
渠
邊爐
加開始社區傳播

嚴重到

因為空氣會補位 你抽左你室內既空氣走係密封空間得廁所水同水渠有空氣所以會抽上來 一係你打開門沖涼

好多人耐冇裝修冇師父檢查漏氣唔出奇點撚防啊

直去廚房再屈入牆

咁仲驚

但香港密度咁高，其實出現疫廈真係唔難
（仲要依隻嘢咁撚長潛伏期

原理上是咪每個單位，只要排氣口係外面就有機奶野
倒水落u管我估好多人都會
但出面個排氣有冇壞
識鬼分咩

佢話長康邨條U形渠係駁住廚房或者廁所鋅盤，所以只要有人用，就一定唔會乾

我都係咁諗

笑

想問呢啲喉係安裝喺邊度？
好似冇乜點見過有室內喉。

咁快有結論??

關門窗 開抽氣 廁所會變壓氣壓
空氣就會從其他地方鑽入黎
空氣從地下排水位 或者馬桶排氣管入黎 你就真‧食屎了

補圖
但都要小心

康美1.0 寫入史記

唉，樓齡咁耐，vent pipe有漏氣真係唔奇

咪一樣係由渠道傳播，完全證實家居檢疫係唔可行

仲要唔話人知邊度將會有家區檢疫，想加強防範措施或者走人都唔得，根本想社區大爆發

我都希望係啦好撚驚啊宜家

係囉點知自己條渠有無漏氣

其實會唔會係搭過同一部lift咋

屌，無左個cleaning eye cap都唔補番

我估係手足怕大家有誤會
反而想盡力俾個concrete 啲而又啱啲嘅資訊
（因為依排大家啲三姨婆嘅二舅母個三叔公，出哂嚟爆fake news，個人覺得啲醫護好怕傳錯fake news

好方法😞😞

由頭到尾武肺一定仲勁過當年沙士
雖然死亡率未有好完整嘅數據證明係好高
但佢嘅傳播率好廣泛同埋好高，另外又可以喺炎熱同埋潮濕嘅環境都可以傳播病毒
單憑呢兩樣野一定仲勁過當年沙士

新一輪口罩統計
今次統計埋過去五日嘅口罩供應同價格
越多人做估算越準！

一分鐘唔洗做完！

詳情
[學術] 之前問大家啲口罩捱到幾耐，係時候再問

2月3號嘅結果
之前問大家啲口罩捱到幾耐，入嚟睇結果 [多圖]

個個做工程咩

搵泥膠類物體貼撚實佢有冇得諗

咪係吹到大一大
最有機會
話唔定上樓上打牌傳染

Y2 型
住公屋個D 自己check下自己個棟係咪呢隻

呢個地台去水隔氣黎,唔係氣喉

依家講緊係抽氣 唔係排氣
雖然你做呢行 但係物理方面差D

想請教下政府有隻勁舊既一字型公屋
廁所係有渠
咪一定中招？
都入伙起碼四十年

係仲大鑊過淘大

Vent pipe唔封，照計成日有屎坑味，咁都頂得順....

正常要抆油灰落去 水喉佬做嘅時候

玻璃膠聽日預備賣斷市

隔10層先至更加係條渠

（而家中招果條友氣喉無駁返好）

利申：水喉佬

其實最大機會係搭𨋢
如果真係U形渠呢幾日就會大爆
某程度嚟講
而家保障自己嘅最好方法係見唔到人
部𨋢有人就等下架啦

去水隔氣仲撚死，呢d位一個soil stack沖力勁搞到負壓，抽走u trap水，d屎氣就係經呢個位走出黎

有臭味就一定隔氣衰咗

快 d 跟咗佢啦

依家呢個政府講野完全唔可信
大部分政策都後知後覺或者直頭係錯
佢話唔係就9成都係，大家小心睇路

咁再問多個戇鳩問題
如果平時廁所冇人個陣
我開門同開抽氣扇令空氣流通啲
會唔會冇咁容易中伏

搵嘢封住佢會唔會爆💩

其實仲有隻公屋應該好高危
再舊果隻係一字型長型公屋
廁所有排氣渠
入伙年份普遍都三、四十年
真係攬炒

仲信佢死得！

1月1日袁國勇：中国防疫比起2003年好，變沙士機會微，大家唔需要驚恐。

1月21日袁國勇：不認為中国有隱瞞疫情。

1月25日袁國勇：未來數天是阻止香港變武漢的最後機會。

1月28日袁國勇：不反對關閉口岸，但現階段去做，好處已不多。

咪係吹到大一大咩心態

其實係睇你2.0架姐，你話係成棟大廈瀨哂嘢又得，你話係因為U形渠又得...

但呢個唔係重點，依家要諗點先知自己屋企條渠有冇漏氣

去過澳門先係重點囉

大佬 公眾地方行出平台都可以奶嘢啦

但啲病毒點可以經vent pipe由13樓去3樓?
靠沖廁所製造嗰一下真空真係夠壓力？

舊設計隔水都做得唔好
有奇怪既就係話上下層都中招
下層中招可以理解為中毒單位既水經樓下再出排屎渠
咁樓上中招係點解釋

唔係u型出事仲大獲
都唔知仲有幾多方法傳播

屌咁更加放心啦 又惹番來

可唔可以好似U型去水位咁，倒水落去?

袁國勇：我唔係住公屋
你地唔洗驚

冇，封晒所有渠轉用屎桶
同一座大廈有人檢疫緊又唔會公佈，根本係搞緊社區大爆發

vent pipe倒水

係3.0

如果平時成日/間唔中聞到唔屬於自己廁所嘅臭味，有就有事，無就無漏氣
又或者見到去水位噴氣出黎，都係有事

好似就係話3樓條渠漏氣

慢慢sir落去都得啦
有地心吸力架大佬

而家係3樓條氣喉無駁返好。。。

會唔會佢哋有同𨋢 /有接觸

經屎渠落到下面單位
再經封唔實既氣喉出黎

咁點防

同意
不過而家小心啲好

但佢都好早改口話今次隻病毒不下卡沙士，又話會爆到百四萬
政治上未必係自己人，但都似係一個有良心嘅醫生

係比較有良心

姐係室內無排氣渠唔洗驚?

希望真係澳門惹返嚟，唔關條渠事

都好d

睇住live，記者問咗19幾次都唔答
最後先達相隔10層樓
你班醫生高層我屌你老母

有機會

結果一樣咪得

可能驚恐慌

啲病毒經空氣由十三樓sir落三樓？

屌好似有心將個病毒傳播spin去大廈設計
而淡化封關同支那帶菌者

如果真係經公家喉既話佢.... 佢樓上樓下果兩個單位
都好大機會中

如果空氣傳播唔好話經喉咁遠, 露台打個哈次
咁多日屙咁多屎
都落左樓下都唔奇啦

一係就是但有次唔記得蓋住沖廁都彈到D 咸水 已經霧化左周圍痴

其中一個重點係佢話開左抽氣扇
如果病人係經空氣中
咁佢再開抽氣扇

佢封個個係Cleaning Eye嚟...
唔係排氣用，係塞渠個時有個位通渠
正常有個蓋密封...
若果有蓋就咪手痕擰開佢，裡面膠圈老化一擰碎咗就收皮
(有得配嘅其實，五金鋪應該有)

幅相中間個條應該先係氣喉

頭先個民建聯講到一層用漂白水都可以成橦嗅到

堅定流?

未必嫁佢呢D 露台位,
公屋D 設計好9 唔搭8

隨時只係右上角單位或者 上層2個單位
露台去水 (AKA 洗衣機去水)

氣喉通常都駁座廁尾喉，因為乜野最臭都經果度

腥盤去水都好似會有氣喉 （但好似無咁粗）

講真啲大廈設計問題通常都係社區爆發咗先知
但777肯封關就唔會咁易社區爆發啦

咁又無咁誇張．．．．
其實條氣喉你無郁佢咁多年

多多少少有滲漏少少好出奇咩

西 知咁多咩

最慘個排單位 用屎渠邊個唔生锈亂咁沖野落去塞住塞住 可能Ｄ 氣重勁

係屋企已經唔安全了

隻肺炎識隔山打牛？

長康1.0

其實空氣可以中招係咪同生化危機差不多？我一直都想知道我唔明係點解，現在唔係都係要同患者有一定拒離，有沬去引致中招咩？

但都唔會係排氣吼囉...

我唔明袁國強話淘大係設計有問題所以條管乾左（無連其他喉），咁似乎只係淘大居民要日日灌水入喉勉乾，點解又叫全香港人一齊做？

好奇？
同埋vent pipe點都有少少水

唔開抽氣扇沖涼會焗到好暈
定係開條門罅？不過又會令到個廳好濕

要有工人用吊機係出面查先查到。
唯一選擇係在檢查前不開抽氣扇。

果Ｄ 通喉用Ｄ 蟹掩生口黎， 無乜野都唔好搞佢啦
耐左好易一擰 total loss

講咗呢隻病毒喺患者糞便可以化驗到
咁即係屎會帶病毒
屎由13樓當然要經3樓，而且管壁會殘留

至於佢條 vent pipe 原裝係點樣要望下先知
但係而家話 3樓 vent pipe 係漏氣無駁好的，即係話 3樓其實係暴露喺屎渠

因為無保証到自己住果到渠design有無問題

呢家政府講D又唔講D
最驚一大班人漏夜咁係咪都拆咗佢再亂封..
無事都變有事

淘大係每條喉一個u型所以有d會乾？

係Ultimate Edition

最容易乾係廚房地台去水

佢呢座野都唔知點算，有2戶隔咁遠傳播

雖然無人可以証實任何野嫁啦, 但剩係驗哂D 住戶 等結果都唔知驗到幾時啦一下次幾千

重未計呢段期間佢地已經接觸左幾多人
有幾多人收到風已經著左草ETC

呢D 公屋一定大排大陸閪
你死你事啦，重返去比你隔離？
上去食多兩只蝙蝠補補身先

好

用玻璃膠封實條氣喉接駁馬桶位
因如果樓上沖厠而漏出臭氣就己出問題了

勁過生物病毒，自己會搵宿主

封左會唔會爆屎渠??
求巴打賜教

另一個住十幾樓 要奶野會唔會係其他3樓住戶中招先

舊式公屋黎架wo
一定本土香港人佔大部分

我有個廁所沖亮位變左雜物房
長期冇開水
下世要小心d

吾係依條
接駁馬桶果條
耍用玻璃膠封連接駁口

我講之後

真心比著你收到風

你都唔想比人隔離，避避風頭先啦．
唔通重衝返上去比人唔知帶你去邊咩

最多咪即刻上醫院驗一驗

馬桶條氣喉

你如果比人運埋去同一個地方驗又同一個地方等

ＤＬＬＭ 又咪攬炒， 明知成班都已經係有潛在風險
有得揀都唔想再係埋一齊啦

以後由長康出果堆巴士都唔撚洗搭

長期無開水，你咪定時補水俾佢lor

巴士真係高風險
前後左右一咳即中無位走

感覺似係塞左啲瘀泥 , 早排倒左半支通渠水通一通之後好似又無野

假如上層開大後沖厠，你會發覺有臭氣係你厠所漏出時就係條氣喉連接馬桶個接駁位漏氣需要馬上用玻璃膠封接駁口

我屋企廚房冇去水位 係咪姐係裝修成個封左？係咪唔洗理

就係塞咗+毛細管效應令隔氣失効

搞咗無再有味就 OK

特別要留意沖涼去水位有冇頭髮纏繞，頭髮纏繞又係會有毛細管作用 （通俗容易理解就係好似紙巾索水咁）

無知一問
大半年前屎渠有滲漏(因為聞到有屎味)
然後房屋署上嚟維修(好似係成條渠換過哂)
咁依家正常係咪唔會有漏氣之類?

有冇去水位要睇返份則 （其實最簡單係問你鄰居睇下有冇）

如果封咗就唔知同你裝修果個有冇封得好

之後我都可能會中住好近啊diu

正常唔會有，有係唔正常（即係唔合格）

呢個仲大鑊。
Ｕ形渠問題，可以簡單靠自己定期倒水防範。
但係呢個點提防呢？點檢查呢？點察覺呢？

空氣點防除時通過地渠去隔離座

Vent pipe (氣喉）無搵人搞過正常就唔會漏 （defects)

漏都係三腳貓搞過無駁好

我呢個單位改過廚房位，問鄰居有用架？

btw如果冇封好，姐係啲氣有機會入左地磚下面？咁對健康有冇影響

改過位就睇則同問鄰居都無用

如果喉無封好就睇泥水佬手工得唔得啦，果個位夠泥油封起加上瓦底夠泥油無空心位，無壓力情況下正常唔會漏到氣出嚟

其實真係無得提防

唔好痾屎

係同一號單位先會推斷係喉管，
所以而家疏散哂全層同號單位。

依家啲u型渠唔會無水架喎

燒山話:未有外遊本地確診者可叫林鄭賠命

即係空氣傳播？

信政府 ！整氣青衣長康邨大撚鑊

我覺得佢咁講好茅盾
咁咪仲難防範？

總之港共話乜，你就信相反唔會死錯人

長康邨咩事？ 睇新聞話07室要隔離但無原因？

好撚驚
而家住緊淘大嗰班人唔知咩感受

好多連登仔仲以為唔出街無事

呢款公屋係咪分三lift 1 4 7 10 13,
2 5 8 11, 3 6 9 12. 應該唔同lift. 真係似條渠 如果兩者唔識的話

會係正版長康

唔係淘大2.0
而係長康1.0

係唔係住高層無咁易比人傳染？

窮撚gg

以前d設計咁撚唔衛生

Facebook 見到 人地有味所以加隔氣

咁而家家居隔離個D........

想知道人哋果一戶嘅U型隔氣乾咗，我果戶冇乾
咁其實對我冇影響嫁嘛
點解成日都話經隔氣傳播？
日日都洗手，沖涼，隔氣正常唔會乾嫁喎

屋企戴full面罩豬咀

但明喉仲要係室內

空氣會向上升
可能死得仲快

語言藝術
只係出事原因唔同
如果某一個單位排氣喉出現問題
即係其他單位都有機會，因為都係同時間起出黎
只係真係未必好似淘大咁傳得咁快

排氣喉喺天台排氣！近天台死先

結果咪又係中招

依家話連空氣都可以傳播...真係要full gear先出到街

因為仲大鑊

加強版淘大

on9, 咁點講你都驚架啦

老老實實，如果漏氣會聞到臭味都好啲，起碼有警覺性

但有冇機會個漏氣位極細，聞唔到有味，瀨咗嘢都唔知

準備左30萬CASH full pay

爽 777 未中, 你先中